\newpage
\section{ИНТЕРФЕЙС НЕЙРОПАКЕТА}

SLUG.exe - это входная точка для работы с нейропакетом.  Она
открывает окно с пользовательским интерфейсом, предсавленном на
рис.~\ref{interface}.

\addimghere{interface.jpg}{0.7}{Пользоватеьский интерфейс Neural10}{interface}

Большая часть функциональных возможностей меню дублируется кнопками на панели
управления. Эта область разделена на две панели: одна для отчета о прогрессе, а
другая -- для отражения текущих статических настроек обучения. Поле "Подсчет
данных" (Data Count) показывает, сколько раз был представлен набор данных.

На панели параметров обучения отображаются текущие параметры обучения. Это
элементы управления редактированием (они будут статичными в следующем выпуске),
но вы можете вводить данные только через диалоговое окно "Параметры" (Parametrs).

Большинство кнопок не требуют объяснений. Кнопка встряхивания (Shake) случайным образом
слегка изменяет веса. Это полезно, если во время тренировки сеть застряла в
локальном минимуме.

При открытии лог-файла, есть возможность дополнения уже существующего.
Лог-файл содержит запись о ходе обучения и сообщает о весовой матрице и
производительности сети. Перед началом обучения необходимо открыть файлы данных
и журналов.

Кнопка паузы, по необходимости, приостанавливает тренировку. Дополнительно она
записывает паузу в лог-файл.

Меню файл используется для сохранения и извлечения сетей с диска. При наличии
допустимой сети включается значок сети и отображается структура слоев. Меню
параметров используется для установки параметров обучения. В диалоговом окне
представлены следующие элементы:

\begin{itemize}
	\item Скорость обучения (Learning Rate): этот параметр определяет размер
		шага при градиентном спуске.
	\item Kmod: не реализовано программой.
	\item Импульс (Momentum): это мера того, насколько предыдущий шаг обучения
		сохраняется в текущем шаге. Задается между 0 и 1. Рекомендованное занчение
		0,9.
	\item Максимальная ошибка (Maximum Error): это критерий сходимости.
	\item Максимум итераций (Maximum Iterations): это количесво тренеровок искусственной нейронной
		сети.
\end{itemize}

Пункт меню "Выполнить" (Run) считывает входной файл и один раз распространяет данные по
сети. Это предназначено для обученных сетей.
